冇父幹 投資磚頭應該進取定穩陣

穩定收入 65k一個月打工仔
冇父幹 首期完全靠自己 宜家有 80萬儲蓄
見哩牌樓價開始跌 諗緊好唔好做9成按揭
應該求其搵d 4/5百萬上車盤上左車先
定係儲耐d投資新盤/市區樓盤先係明智

388 朗屏站洋樓 有無興趣。

有

同你差唔多case 人工低過你
準備買上車盤自住
過幾年草多啲先換

揀啲五百幾萬市區舊樓
起碼市區地點都值錢啲

恭喜搵到心水樓盤
買樓真係好大嘅決定
無知一問 如果將來樓換樓 只要先賣左層樓除名 係咪就可以保留番首置印花稅？（如果稅制不變）

最sad係我唔係起市區番工
所以睇緊嘅都係抗跌力較低嘅非市區樓盤
宜家有80萬嘅話 真係買到500萬嘅樓？
好驚搵agent問會比人笑

邊區好

首期80萬連稅唔計裝修
500萬做九成數字上冇問題
你有65k人工壓測又過到
最緊要係你睇岩個盤銀行估價要估足

我揀咗港島舊樓

巴打個換樓鏈諗住點行法?
依家幾歲?有無另一半?＿

都唔算好岩心水 其實係屋企附近隨便買間屋苑上車盤
供得無咩壓力 草多幾年或者結婚時換間岩心水嘅新樓就好了
換樓流程我唔太清楚 畢竟我都第一次買

巴打買左幾耐 我有睇西環唐樓 同佐敦尖咀洋樓
睇唔到間岩心水

趁呢排壓價入咗市
等緊按揭批
我覺得西區好難上車
一係舊到乜咁
一係貴到乜咁
我都係揀南區上車
反正港島返工
就算佢唔升值我都叫有個竇口近返工

壓到幾多？
我朋友壓左12%岩岩成功左
我自己諗住睇多一次先出價
值AA話業主低5%都肯賣
見到股市咁嘅勢 我又想壓多啲

Tg Johnny218

太古坊番工買左港島東
5球，廿零年樓

個個都月入咁高，所以話樓價可以點跌

大角咀呢？都幾個地區中間，不過樓舊d 除非幾年樓齡

係連登仔啫。。。。

我想買個800-900萬市區上車盤
幾年後換樓

講到6皮好普通

係香港二十個都冇一個有

Doctor?

要上車先點都買D 大型上車盤,有價有市
例如 荃灣中心, 嘉湖呢D

到時你要換樓都易賣出。買單支樓買就易, 賣果時可能要discount D 先賣到

之前睇開無咩岩心水
岩岩搵下又有幾盤個值得一望

如果大屋苑就難壓啲
我揀單棟壓左一成左右成交

大角嘴睇過港灣豪庭
不過太貴
細兩房個則又唔實用
所以放棄咗

個人覺得唔準

呢個統計好似隨機抽，填份好長問卷，完成有hkd200, 高收入人士根本唔會想填

岩岩約左去睇下 睇埋頌賢
想呢幾個星期搞掂唔洗煩
最近日日都心掛掛

我睇過長沙灣深水埗都有啲半新樓
五百中萬三百零尺
不過附近環境認真一般
要等佢重建個區
如果你筆直夠就當然揀啲屋苑

我舊年一開始就睇長沙灣啲單支半新樓
啲積差到爆 6百幾萬先有我心中覺得正常嘅積 管理費又勁貴
諗起都覺得吃力
後尾睇啲2-30年 上車屋苑即刻覺得抵好多

舊年六百幾 而家應該可以試吓壓去六百頭甚至五百尾
慳返啲錢做靚裝修唔好

咁抵 9按？
比左幾多首期

巴打應該好有料
800-900萬起碼要有2/300萬起手

有point!
係咪因為大型嘅屋苑一般配套比較完善
可唔可以分享下睇樓盤有咩須要注意
有冇咩特別問題一定要問下agent

9按....

開頭辛苦d姐 會愈來愈輕鬆嘅

咩情況下 銀行估價會唔足？

我都好想知樓換樓係點
一路就係爭扎緊襯宜家可以壓價買d 近屋企4-500萬嘅樓先 遲d換樓
定再儲下錢買d市區/新d嘅7-800萬樓盤

常見係凶宅/凶宅同層
或者業主鳩開價高估價好多
扑搥之前問咗銀行先
網上估價唔準嘅 直接打電話/去分行搵真人問

通常呢D 大型上車盤實有哂自己D super market, 餐廳架啦
睇樓都係睇自己個FEEL 咋WO,睇下屋苑會唔會大維修咁囉

BTW, 絲打養唔養寵物? 我識自己食飯

我一睇中就搵平時個RM 幫手估價 睇下有無問題
無問題先繼續跟落去

舊樓 BD要做但係未做強制維修，銀行會唔會批

其實啲數字計埋part time?我都覺得真係偏低35-44都搵呢個數無父母幹點生存

唔該哂

岩worr 買完就要維修嘅話就慘
聽過有人買左先知個單位漏水 即刻比樓下投訴
已經要養起成家 好辛苦

正喎
恭喜ching

平喎
介唔介意講幾大

間間公司都係金字塔
有班升晒做中高層嘅同時
其實有更大班冇得升
所以數據係咁上下

細過3百呎.....1睡房1書房1廳

幾大？海灣華庭？

幾多歲

都係果頭喇，唔想被起底

咁都唔平

南區邊到

最後買左邊到?

南區咁細
唔自爆啦

點會笑你 笑你姐係唔做你生意咩
大把盤推介比你啦

你信佢地呀 ?

差唔多情況 月入55k 儲左85萬到。
諗緊抽新盤買d 3百幾尺一房單位定買舊樓

85萬買到邊到？八九成按？

9成按 無計

再唔係再儲多一排 等到有1球多d先買

睇岩左邊到？

怕賣唔岀仲煩

新聞都報左大型上車盤成交緊增

師兄搵樓可以幫幫你手

賣唔出咪繼續住
你想未來十年層樓會好似十年前咁喪升同咁多人搶
我覺得無可能

喪升我都諗唔會了,之前係印勁多銀紙!
咩都反映哂

買舊樓起碼要拎30萬出黎裝修，買新樓執小小就住到

Btw樓主想買邊區？

同意

睇路

所以個人認為唔好貪銀碼細少少買單支樓

same